%% FHV-style ENGLISH
%% Necessary Packages
%% Macros

\ProvidesPackage{fhvstyle_en}                     % https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Modular_Documents#The_file_mystyle.sty

% included packages
\usepackage[utf8]{inputenc}                       % direkte Eingabe von äöüß
\usepackage{babel}                                % Kapitel statt Chapter etcetera
\usepackage{translator}                           % siunitx needs it to properly translate 12Hz AND 120Hz to 12Hz UND 120Hz
\usepackage[babel]{csquotes}                      % stellt deutsche Anführungszeichen über \enquote{} bereit
\MakeOuterQuote{"}                                % http://tex.stackexchange.com/questions/51183/using-quotation-marks
\usepackage[T1]{fontenc}                          % ..notwendig!
\usepackage{lmodern}                              % ü statt u+: -> wichtig für Trennung, pdfs //reicht nicht, auch ^// soll nach t1 fontenc stehen
\usepackage{pdfpages}                             % ganze pdf-seiten einfügen

\usepackage{fancyhdr}                             % um sauber das gescheiß mit kopf-und fußzeilen zu lösen -> plain neu definieren
\usepackage[a4paper, left=3.5cm, right=1.5cm,
            top=1.5cm, bottom=1.25cm,
            includehead, includefoot]{geometry}
\usepackage{setspace}                             % mehrfachen Zeilenabstand ermöglichen
\setstretch{1.15}                                 % intelligent global Zeilenabstand auf eigene Werte setzen

\usepackage{mathtools}                            % um matrizen mit {} darstellen zu können
\usepackage{caption}                              % wegen subcaption (+ warum noch?)
\usepackage{subcaption}                           % -> mehrere Grafiken über begin{subfigure}
\usepackage{graphicx}                             % include graphics
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{adjustbox}                            % for including graphics+captions rotated by 90deg
\usepackage{siunitx}                              % ensure proper use of units
\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\addbibresource{./bib/literature.bib}

\usepackage{listings}
\lstdefinelanguage{myMatlab}{
	basicstyle=\ttfamily,
	breaklines=true,
	showstringspaces=false
}
\lstdefinestyle{myCpp}{
	basicstyle=\ttfamily,
	language=C++,
	columns=fixed
} 
\lstset{%
	language=[LaTeX]TeX,
	backgroundcolor=\color{gray!10},
	basicstyle=\ttfamily,
	breaklines=true,
	columns=fullflexible,
	breakatwhitespace=false,
	breakindent=0pt,
	% inputencoding=utf8,
	% extendedchars=true,
	literate={ö}{{\"o}}1
	{ä}{{\"a}}1
	{ü}{{\"u}}1
	{ß}{{\ss}}1
}

\usepackage{color}
\definecolor{corr}{rgb}{0.03,0.37,0.54}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.3,0.6,0.3}
\definecolor{darkdarkblue}{rgb}{0.1,0.1,0.2}
\definecolor{black}{rgb}{0,0,0}

\usepackage{hyperref}                             % https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Hyperlinks
\hypersetup{
   colorlinks=true,
   citecolor=darkgreen,
   urlcolor=darkgreen,
   linkcolor=black,
   pdfstartview=Fit,
   pdfpagelayout=SinglePage,
   pdfcreator=pdflatex,
   pdfproducer=pdflatex,
   breaklinks=true
}

\usepackage{wasysym} % für die benutzten Symbole

% macro definitions // https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Macros
\newcommand{\myfigure}[6]{                        % \abb: datei, skalierungsfaktor, ref, shortcaption, caption, platzierung
	\begin{figure}[#6]%
	\centering%
	\includegraphics[width=#2\textwidth]{img/#1}%
	\caption[#4]{#5}%
	\label{#3}%
\end{figure}}

\newcommand{\subf}[4]{
	\begin{subfigure}{#1\textwidth}%
	\includegraphics[width=\textwidth]{ill/#2}%
	\caption{#3}%
	\label{#4}%
\end{subfigure}}

\newcommand{\todo}[1]{\[\text{// ToDo: #1}\]}
\newcommand{\corr}[1]{\textcolor{corr}{#1}}
\newcommand{\var}[2]{\mathbf{#1}\dots~&\text{#2}} % in \begin{align*}Inhalt...\end{align*} verwenden!

% https://isocpp.org/wiki/faq/misc-environmental-issues#latex-macros
\def\CC{{C\nolinebreak[4]\hspace{-.05em}\raisebox{.4ex}{\tiny\bf ++}}}